{"id":3,"date":"2019-04-02T17:14:16","date_gmt":"2019-04-02T15:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.local-web.fr\/?page_id=3"},"modified":"2019-04-12T14:51:42","modified_gmt":"2019-04-12T12:51:42","slug":"confidentialite","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.local-web.fr\/confidentialite\/","title":{"rendered":"Confidentialit\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#ffcc00&Prime; header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_3_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1>Confidentialit\u00e9<\/h1>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_button button_text=\u00a0\u00bbInformations relatives aux cookies\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; button_url=\u00a0\u00bb#cookies\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_button button_text=\u00a0\u00bbMesure d&rsquo;audience\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; button_alignment=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bb#audience\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_button button_text=\u00a0\u00bbOpposition d\u00e9p\u00f4t de cookies\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; button_url=\u00a0\u00bb#depot\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#f0f0f0&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#ffcc00&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Gestion des donn\u00e9es personnelles<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph -->En France, les donn\u00e9es personnelles sont notamment prot\u00e9g\u00e9es par la loi n\u00b0 78-87 du 6 janvier 1978, la loi n\u00b0 2004-801 du 6 ao\u00fbt 2004, l&rsquo;article L. 226-13 du Code p\u00e9nal et la Directive Europ\u00e9enne du 24 octobre 1995.<br \/> A l&rsquo;occasion de l&rsquo;utilisation du site www.local-web.fr, peuvent \u00eatres recueillies : l&rsquo;URL des liens par l&rsquo;interm\u00e9diaire desquels l&rsquo;utilisateur a acc\u00e9d\u00e9 au site www.local-web.fr, le fournisseur d&rsquo;acc\u00e8s de l&rsquo;utilisateur, l&rsquo;adresse de protocole Internet (IP) de l&rsquo;utilisateur.<br \/> En tout \u00e9tat de cause Charco Net ne collecte des informations personnelles relatives \u00e0 l&rsquo;utilisateur que pour le besoin de certains services propos\u00e9s par le site www.local-web.fr. L&rsquo;utilisateur fournit ces informations en toute connaissance de cause, notamment lorsqu&rsquo;il proc\u00e8de par lui-m\u00eame \u00e0 leur saisie. Il est alors pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l&rsquo;utilisateur du site www.local-web.fr l&rsquo;obligation ou non de fournir ces informations.<br \/> Conform\u00e9ment aux dispositions des articles 38 et suivants de la loi 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l&rsquo;informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, tout utilisateur dispose d&rsquo;un droit d&rsquo;acc\u00e8s, de rectification et d&rsquo;opposition aux donn\u00e9es personnelles le concernant, en effectuant sa demande \u00e9crite et sign\u00e9e, accompagn\u00e9e d&rsquo;une copie du titre d&rsquo;identit\u00e9 avec signature du titulaire de la pi\u00e8ce, en pr\u00e9cisant l&rsquo;adresse \u00e0 laquelle la r\u00e9ponse doit \u00eatre envoy\u00e9e.<br \/> Aucune information personnelle de l&rsquo;utilisateur du site www.local-web.fr n&rsquo;est publi\u00e9e \u00e0 l&rsquo;insu de l&rsquo;utilisateur, \u00e9chang\u00e9e, transf\u00e9r\u00e9e, c\u00e9d\u00e9e ou vendue sur un support quelconque \u00e0 des tiers. Seule l&rsquo;hypoth\u00e8se du rachat de Charco Net et de ses droits permettrait la transmission des dites informations \u00e0 l&rsquo;\u00e9ventuel acqu\u00e9reur qui serait \u00e0 son tour tenu de la m\u00eame obligation de conservation et de modification des donn\u00e9es vis \u00e0 vis de l&rsquo;utilisateur du site www.local-web.fr.<br \/> Le site n&rsquo;est pas d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la CNIL car il ne recueille pas d&rsquo;informations personnelles.<br \/> Les bases de donn\u00e9es sont prot\u00e9g\u00e9es par les dispositions de la loi du 1er juillet 1998 transposant la directive 96\/9 du 11 mars 1996 relative \u00e0 la protection juridique des bases de donn\u00e9es.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; module_id=\u00a0\u00bbcookies\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb header_3_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_3_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; header_3_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Informations relatives aux cookies<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph -->En visitant notre site, des cookies sont d\u00e9pos\u00e9s sur votre terminal (ordinateur, tablette ou mobile).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><!-- \/divi:paragraph --><!-- divi:paragraph -->Qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;un cookie ?<\/h3>\n<p><!-- \/divi:paragraph --><!-- divi:paragraph -->Un cookie est un fichier texte qui enregistre des informations sur votre terminal (ordinateur, tablette ou mobile) concernant votre navigation sur un site internet. Un cookie ne permet pas d&rsquo;obtenir des informations enregistr\u00e9es sur votre disque dur ou des informations personnelles.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><!-- \/divi:paragraph --><!-- divi:paragraph -->Quels sont les types de cookies ? A quoi servent-ils ?<\/h3>\n<p><!-- \/divi:paragraph --><!-- divi:paragraph -->Les cookies utilis\u00e9s sur ce site sont :<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><!-- \/divi:paragraph --><!-- divi:list --><\/p>\n<ul>\n<li><strong>_pk_id<\/strong> : Recueille des statistiques anonymes sur les visites du site web par l&rsquo;utilisateur, telles que le nombre de visites, le temps moyen pass\u00e9 sur le site et quelles pages on \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es (voir <em>Outils de mesures d&rsquo;audience<\/em>).<\/li>\n<li><strong>_pk_ses<\/strong> : Utilis\u00e9 pour suivre les demandes de page du visiteur au cours de la session (voir <em>Outils de mesures d&rsquo;audience<\/em>).<\/li>\n<li><strong>PIWIK_SESSID<\/strong> : Utilis\u00e9 pour conserver l&rsquo;\u00e9tat de session du visiteur d&rsquo;une demande de page \u00e0 l&rsquo;autre (voir <em>Outils de mesures d&rsquo;audience<\/em>).<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Comment param\u00e9trer ces cookies ?<\/h3>\n<p><!-- \/divi:paragraph --><!-- divi:paragraph -->Vous avez la possibilit\u00e9 de bloquer l&rsquo;utilisation des cookies en modifiant les param\u00e8tres de votre navigateur Internet :<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><!-- \/divi:paragraph --><!-- divi:list --><\/p>\n<ul>\n<li>Si vous utilisez Google Chrome suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"https:\/\/support.google.com\/chrome\/answer\/95647\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ce lien<\/a>.<\/li>\n<li>Si vous utilisez Mozilla Firefox suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"https:\/\/support.mozilla.org\/fr\/kb\/activer-desactiver-cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ce lien<\/a>.<\/li>\n<li>Si vous utilisez Internet Explorer ou Edge suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"https:\/\/support.microsoft.com\/fr-fr\/help\/17442\/windows-internet-explorer-delete-manage-cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ce lien<\/a>.<\/li>\n<li>Si vous utilisez Safari suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"http:\/\/support.apple.com\/kb\/HT1677?viewlocale=fr_FR\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ce lien<\/a>.<\/li>\n<li>Si vous utilisez Opera suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"http:\/\/help.opera.com\/Windows\/10.20\/fr\/cookies.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ce lien<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p><!-- \/divi:list --><!-- divi:paragraph -->Pour plus d&rsquo;informations, consultez les conseils relatifs \u00e0 la modification de ces param\u00e8tres pr\u00e9sent\u00e9s dans l&rsquo;onglet \u00ab Vos traces \u00bb sur le <a href=\"http:\/\/www.cnil.fr\/vos-droits\/vos-traces\/les-cookies\/conseils-aux-internautes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">site de la CNIL<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#f0f0f0&Prime; module_id=\u00a0\u00bbaudience\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Outils de mesures d&rsquo;audience<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p>Nous utilisons l&rsquo;outil Open-Source <a href=\"https:\/\/matomo.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Matomo Open Analytics Platform<\/strong><\/a> (anciennement appel\u00e9 Piwik) sur une plateforme d\u00e9di\u00e9e du <a href=\"https:\/\/www.charconet.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Groupe Charco Net<\/a> et suivons les recommandations de la CNIL (conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation &#8211; RGPD) :\u00a0<\/p>\n<p><!-- \/divi:paragraph --><!-- divi:list --><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Anonymiser l&rsquo;adresse IP<\/strong> : Pour \u00e9viter de remonter \u00e0 une personne physique, on conservera uniquement les deux premiers octets de l&rsquo;adresse IP (2 derniers octets de l&rsquo;IP masqu\u00e9s, ex. : 192.168.xxx.xxx).<\/li>\n<li><strong>Offrir une solution permettant de s&rsquo;opposer au d\u00e9p\u00f4t de cookie \u00e0 des fins de mesure d&rsquo;audience<\/strong> : voir \u00ab D\u00e9p\u00f4t de cookie \u00bb un peu plus bas.<\/li>\n<li><strong>DoNotTrack<\/strong> : Nous respectons votre choix de ne pas \u00eatre comptabilis\u00e9(e) dans nos statistiques en cas d&rsquo;activation de la fonctionnalit\u00e9 DoNotTrack (\u00ab\u00a0ne pas suivre\u00a0\u00bb).<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; module_id=\u00a0\u00bbdepot\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>D\u00e9p\u00f4t de cookie<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;]<iframe<!-- [et_pb_line_break_holder] -->        style=\u00a0\u00bbborder: 0; height: 150px; width: 100%\u00a0\u00bb<!-- [et_pb_line_break_holder] -->        src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/analytics.charconet.com\/index.php?module=CoreAdminHome&#038;action=optOut&#038;language=fr&#038;backgroundColor=f5f5f5&#038;fontColor=&#038;fontSize=14px&#038;fontFamily=Arial\u00a0\u00bb<!-- [et_pb_line_break_holder] -->        ><\/iframe>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#ffcc00&Prime; header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_3_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb] Confidentialit\u00e9 [\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_button button_text=\u00a0\u00bbInformations relatives aux cookies\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; button_url=\u00a0\u00bb#cookies\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_button button_text=\u00a0\u00bbMesure d&rsquo;audience\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; button_alignment=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bb#audience\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_button button_text=\u00a0\u00bbOpposition d\u00e9p\u00f4t de cookies\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; button_url=\u00a0\u00bb#depot\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#f0f0f0&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#ffcc00&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb] Gestion des donn\u00e9es personnelles En France, les donn\u00e9es [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":901,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<!-- wp:heading {\"level\":1} -->\n<h1>Mentions l\u00e9gales<\/h1>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Raison sociale : Charco Net<br>Forme juridique : SARL unipersonnelle<br>Adresse de l'\u00e9tablissement : 2 rue Gabriel Bourdarias 69200 V\u00e9nissieux<br>Montant du capital social : 10 000,00 \u20ac<br>T\u00e9l\u00e9phone : 0472901085<br>Email : hello@local-web.fr<br>RCS : Lyon B 443 945 191<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Responsable de la publication<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nom du responsable de la publication : David Charconnet<br> Contact : hello@local-web.fr<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Cr\u00e9ation du site &amp; Webmastering<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Groupe Charco Net - 2 rue Gabriel Bourdarias 69200 V\u00e9nissieux - <a href=\"http:\/\/www.charconet.com\">www.charconet.com<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>H\u00e9bergement<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Infog\u00e9rance : Groupe Charco Net - <a href=\"http:\/\/www.charconet.com\">www.charconet.com<\/a><br> h\u00e9bergement physique : OVH \u2013 2 rue Kellermann - 59100 Roubaix - France<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>CGU du site et des services propos\u00e9s<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>L'utilisation du site www.local-web.fr implique l'acceptation pleine et enti\u00e8re des conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation ci-apr\u00e8s d\u00e9crites. Ces conditions d'utilisation sont susceptibles d'\u00eatre modifi\u00e9es ou compl\u00e9t\u00e9es \u00e0 tout moment, les utilisateurs du site www.local-web.fr sont donc invit\u00e9s \u00e0 les consulter de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re.<br>Ce site est normalement accessible \u00e0 tout moment aux utilisateurs. Une interruption pour raison de maintenance technique peut \u00eatre toutefois d\u00e9cid\u00e9e par le responsable de publication ou le webmaster, qui s'efforcera alors de communiquer pr\u00e9alablement aux utilisateurs les dates et heures de l'intervention.<br>Le site www.local-web.fr est mis \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8rement par le webmaster. De la m\u00eame fa\u00e7on, les mentions l\u00e9gales peuvent \u00eatre modifi\u00e9es \u00e0 tout moment : elles s'imposent n\u00e9anmoins \u00e0 l'utilisateur qui est invit\u00e9 \u00e0 s'y r\u00e9f\u00e9rer le plus souvent possible afin d'en prendre connaissance.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Description des services fournis<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Le site www.local-web.fr a pour objet de fournir une information concernant l'ensemble des activit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9.<br>Charco Net s'efforce de fournir sur le site www.local-web.fr des informations aussi pr\u00e9cises que possible. Toutefois, il ne pourra \u00eatre tenue responsable des omissions, des inexactitudes et des carences dans la mise \u00e0 jour, qu'elles soient de son fait ou du fait des tiers partenaires qui lui fournissent ces informations.<br>Tous les informations indiqu\u00e9es sur le site www.local-web.fr sont donn\u00e9es \u00e0 titre indicatif, et sont susceptibles d'\u00e9voluer. Par ailleurs, les renseignements figurant sur le site www.local-web.fr ne sont pas exhaustifs. Ils sont donn\u00e9s sous r\u00e9serve de modifications ayant \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es depuis leur mise en ligne.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Limitations contractuelles sur les donn\u00e9es techniques<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Le site Internet ne pourra \u00eatre tenu responsable de dommages mat\u00e9riels li\u00e9s \u00e0 l'utilisation du site. De plus, l'utilisateur du site s'engage \u00e0 acc\u00e9der au site en utilisant un mat\u00e9riel r\u00e9cent, ne contenant pas de virus et avec un navigateur de derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration mis-\u00e0-jour.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et contrefa\u00e7ons<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Charco Net est propri\u00e9taire des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ou d\u00e9tient les droits d'usage sur tous les \u00e9l\u00e9ments accessibles sur le site, notamment les textes, images, graphismes, logo, ic\u00f4nes, sons, logiciels \u00e0 l'exception des sources appartenant aux clients de la soci\u00e9t\u00e9.<br>Toute reproduction, repr\u00e9sentation, modification, publication, adaptation de tout ou partie des \u00e9l\u00e9ments du site, quel que soit le moyen ou le proc\u00e9d\u00e9 utilis\u00e9, est interdite, sauf autorisation \u00e9crite pr\u00e9alable de : Charco Net.<br>Toute exploitation non autoris\u00e9e du site ou de l'un des \u00e9l\u00e9ments qu'il contient sera consid\u00e9r\u00e9e comme constitutive d'une contrefa\u00e7on et poursuivie conform\u00e9ment aux dispositions des articles L.335-2 et suivants du Code de Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Limitations de responsabilit\u00e9<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Charco Net ne pourra \u00eatre tenue responsable des dommages directs et indirects caus\u00e9s au mat\u00e9riel de l'utilisateur, lors de l'acc\u00e8s au site www.local-web.fr, et r\u00e9sultant soit de l'utilisation d'un mat\u00e9riel ne r\u00e9pondant pas aux sp\u00e9cifications indiqu\u00e9es au point 4, soit de l'apparition d'un bug ou d'une incompatibilit\u00e9.<br>Charco Net ne pourra \u00e9galement \u00eatre tenue responsable des dommages indirects (tels par exemple qu'une perte de march\u00e9 ou perte d'une chance) cons\u00e9cutifs \u00e0 l'utilisation du site www.local-web.fr.<br>Des espaces interactifs (possibilit\u00e9 de poser des questions dans l'espace contact) sont \u00e0 la disposition des utilisateurs. Charco Net se r\u00e9serve le droit de supprimer, sans mise en demeure pr\u00e9alable, tout contenu d\u00e9pos\u00e9 dans cet espace qui contreviendrait \u00e0 la l\u00e9gislation applicable en France, en particulier aux dispositions relatives \u00e0 la protection des donn\u00e9es. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, Charco Net se r\u00e9serve \u00e9galement la possibilit\u00e9 de mettre en cause la responsabilit\u00e9 civile et\/ou p\u00e9nale de l'utilisateur, notamment en cas de message \u00e0 caract\u00e8re raciste, injurieux, diffamant, ou pornographique, quel que soit le support utilis\u00e9 (texte, photographie\u2026).<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Gestion des donn\u00e9es personnelles<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En France, les donn\u00e9es personnelles sont notamment prot\u00e9g\u00e9es par la loi n\u00b0 78-87 du 6 janvier 1978, la loi n\u00b0 2004-801 du 6 ao\u00fbt 2004, l'article L. 226-13 du Code p\u00e9nal et la Directive Europ\u00e9enne du 24 octobre 1995.<br>A l'occasion de l'utilisation du site www.local-web.fr, peuvent \u00eatres recueillies : l'URL des liens par l'interm\u00e9diaire desquels l'utilisateur a acc\u00e9d\u00e9 au site www.local-web.fr, le fournisseur d'acc\u00e8s de l'utilisateur, l'adresse de protocole Internet (IP) de l'utilisateur.<br>En tout \u00e9tat de cause Charco Net ne collecte des informations personnelles relatives \u00e0 l'utilisateur que pour le besoin de certains services propos\u00e9s par le site www.local-web.fr. L'utilisateur fournit ces informations en toute connaissance de cause, notamment lorsqu'il proc\u00e8de par lui-m\u00eame \u00e0 leur saisie. Il est alors pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l'utilisateur du site www.local-web.fr l'obligation ou non de fournir ces informations.<br>Conform\u00e9ment aux dispositions des articles 38 et suivants de la loi 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, tout utilisateur dispose d'un droit d'acc\u00e8s, de rectification et d'opposition aux donn\u00e9es personnelles le concernant, en effectuant sa demande \u00e9crite et sign\u00e9e, accompagn\u00e9e d'une copie du titre d'identit\u00e9 avec signature du titulaire de la pi\u00e8ce, en pr\u00e9cisant l'adresse \u00e0 laquelle la r\u00e9ponse doit \u00eatre envoy\u00e9e.<br>Aucune information personnelle de l'utilisateur du site www.local-web.fr n'est publi\u00e9e \u00e0 l'insu de l'utilisateur, \u00e9chang\u00e9e, transf\u00e9r\u00e9e, c\u00e9d\u00e9e ou vendue sur un support quelconque \u00e0 des tiers. Seule l'hypoth\u00e8se du rachat de Charco Net et de ses droits permettrait la transmission des dites informations \u00e0 l'\u00e9ventuel acqu\u00e9reur qui serait \u00e0 son tour tenu de la m\u00eame obligation de conservation et de modification des donn\u00e9es vis \u00e0 vis de l'utilisateur du site www.local-web.fr.<br>Le site n'est pas d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la CNIL car il ne recueille pas d'informations personnelles.<br>Les bases de donn\u00e9es sont prot\u00e9g\u00e9es par les dispositions de la loi du 1er juillet 1998 transposant la directive 96\/9 du 11 mars 1996 relative \u00e0 la protection juridique des bases de donn\u00e9es.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Liens hypertextes<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Le site www.local-web.fr peut contenir un certain nombre de liens hypertextes vers d'autres sites, mis en place avec l'autorisation de Charco Net. Cependant, Charco Net n'a pas la possibilit\u00e9 de v\u00e9rifier le contenu des sites ainsi visit\u00e9s, et n'assumera en cons\u00e9quence aucune responsabilit\u00e9 de ce fait.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Informations relatives aux cookies<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En visitant notre site, des cookies sont d\u00e9pos\u00e9s sur votre terminal (ordinateur, tablette ou mobile).<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Qu'est-ce qu'un cookie ?<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un cookie est un fichier texte qui enregistre des informations sur votre terminal (ordinateur, tablette ou mobile) concernant votre navigation sur un site internet. Un cookie ne permet pas d'obtenir des informations enregistr\u00e9es sur votre disque dur ou des informations personnelles.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Quels sont les types de cookies ? A quoi servent-ils ?<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Les cookies utilis\u00e9s sur ce site sont :<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>_pk_id<\/strong> : Recueille des statistiques anonymes sur les visites du site web par l'utilisateur, telles que le nombre de visites, le temps moyen pass\u00e9 sur le site et quelles pages on \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es (voir <em>Outils de mesures d'audience<\/em>).<\/li><li><strong>_pk_ses<\/strong> : Utilis\u00e9 pour suivre les demandes de page du visiteur au cours de la session (voir <em>Outils de mesures d'audience<\/em>).<\/li><li><strong>PIWIK_SESSID<\/strong> : Utilis\u00e9 pour conserver l'\u00e9tat de session du visiteur d'une demande de page \u00e0 l'autre (voir <em>Outils de mesures d'audience<\/em>).<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Comment param\u00e9trer ces cookies ?<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Vous avez la possibilit\u00e9 de bloquer l'utilisation des cookies en modifiant les param\u00e8tres de votre navigateur Internet :<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Si vous utilisez Google Chrome suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"https:\/\/support.google.com\/chrome\/answer\/95647\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ce lien<\/a>.<\/li><li>Si vous utilisez Mozilla Firefox suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"https:\/\/support.mozilla.org\/fr\/kb\/activer-desactiver-cookies\">ce lien<\/a>.<\/li><li>Si vous utilisez Internet Explorer ou Edge suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"https:\/\/support.microsoft.com\/fr-fr\/help\/17442\/windows-internet-explorer-delete-manage-cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ce lien<\/a>.<\/li><li>Si vous utilisez Safari suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"http:\/\/support.apple.com\/kb\/HT1677?viewlocale=fr_FR\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ce lien<\/a>.<\/li><li>Si vous utilisez Opera suivez les instructions indiqu\u00e9es sur <a href=\"http:\/\/help.opera.com\/Windows\/10.20\/fr\/cookies.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ce lien<\/a>.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pour plus d'informations, consultez les conseils relatifs \u00e0 la modification de ces param\u00e8tres pr\u00e9sent\u00e9s dans l'onglet \u00ab Vos traces \u00bb sur le <a href=\"http:\/\/www.cnil.fr\/vos-droits\/vos-traces\/les-cookies\/conseils-aux-internautes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">site de la CNIL<\/a>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:separator -->\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n<!-- \/wp:separator -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Outils de mesures d'audience<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nous utilisons l'outil Open-Source <a href=\"https:\/\/matomo.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Matomo Open Analytics Platform<\/strong><\/a> (anciennement appel\u00e9 Piwik) sur une plateforme d\u00e9di\u00e9e du <a href=\"https:\/\/www.charconet.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Groupe Charco Net<\/a> et suivons les recommandations de la CNIL (conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation - RGPD) :<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Anonymiser l'adresse IP<\/strong> : Pour \u00e9viter de remonter \u00e0 une personne physique, on conservera uniquement les deux premiers octets de l'adresse IP (2 derniers octets de l'IP masqu\u00e9s, ex. : 192.168.xxx.xxx).<\/li><li><strong>Offrir une solution permettant de s'opposer au d\u00e9p\u00f4t de cookie \u00e0 des fins de mesure d'audience<\/strong> : un bouton est visible en permanence (en g\u00e9n\u00e9ral <em>Gestion des cookies<\/em> ou <em>Cookies<\/em>) en bas de votre fen\u00eatre de navigateur pour vous opposer (ou non).<\/li><li><strong>DoNotTrack<\/strong> : Nous respectons votre choix de ne pas \u00eatre comptabilis\u00e9(e) dans nos statistiques en cas d'activation de la fonctionnalit\u00e9 DoNotTrack (\"ne pas suivre\").<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}