{"id":870,"date":"2019-04-12T14:33:58","date_gmt":"2019-04-12T12:33:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.local-web.fr\/?page_id=870"},"modified":"2019-04-12T14:55:37","modified_gmt":"2019-04-12T12:55:37","slug":"mentions-legales","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.local-web.fr\/mentions-legales\/","title":{"rendered":"Mentions l\u00e9gales"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ffcc00&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_3_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1>Mentions l\u00e9gales<\/h1>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><strong>Raison sociale<\/strong> : Charco Net<br \/> <strong>Forme juridique<\/strong> : SARL unipersonnelle<br \/> <strong>Adresse de l&rsquo;\u00e9tablissement<\/strong> : 2 rue Gabriel Bourdarias 69200 V\u00e9nissieux<br \/> <strong>Montant du capital social<\/strong> : 10 000,00 \u20ac<br \/> <strong>T\u00e9l\u00e9phone<\/strong> : 0472901085<br \/> <strong>Email<\/strong> : hello@local-web.fr<br \/> <strong>RCS<\/strong> : Lyon B 443 945 191<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#ffcc00&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Responsable <br \/>publication<\/h2>\n<p><!-- \/divi:separator --><!-- divi:heading --><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Nom :<\/strong> <br \/>David Charconnet<\/p>\n<p><strong>Contact :<\/strong><br \/>hello@local-web.fr<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#ffcc00&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Cr\u00e9ation du site <br \/>&amp; Webmastering<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Groupe Charco Net<\/strong><br \/>2 rue Gabriel Bourdarias<br \/>69200 V\u00e9nissieux<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.charconet.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.charconet.com<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#ffcc00&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>H\u00e9bergement <br \/>du site<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Infog\u00e9rance :<\/strong><br \/>Groupe Charco Net &#8211; <a href=\"http:\/\/www.charconet.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.charconet.com<\/a><\/p>\n<p><strong>H\u00e9bergement physique :<\/strong><br \/>OVH \u2013 2 rue Kellermann &#8211; 59100 Roubaix<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>CGU du site et des services propos\u00e9s<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p>L&rsquo;utilisation du site www.local-web.fr implique l&rsquo;acceptation pleine et enti\u00e8re des conditions g\u00e9n\u00e9rales d&rsquo;utilisation ci-apr\u00e8s d\u00e9crites. Ces conditions d&rsquo;utilisation sont susceptibles d&rsquo;\u00eatre modifi\u00e9es ou compl\u00e9t\u00e9es \u00e0 tout moment, les utilisateurs du site www.local-web.fr sont donc invit\u00e9s \u00e0 les consulter de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re.<br \/> Ce site est normalement accessible \u00e0 tout moment aux utilisateurs. Une interruption pour raison de maintenance technique peut \u00eatre toutefois d\u00e9cid\u00e9e par le responsable de publication ou le webmaster, qui s&rsquo;efforcera alors de communiquer pr\u00e9alablement aux utilisateurs les dates et heures de l&rsquo;intervention.<br \/> Le site www.local-web.fr est mis \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8rement par le webmaster. De la m\u00eame fa\u00e7on, les mentions l\u00e9gales peuvent \u00eatre modifi\u00e9es \u00e0 tout moment : elles s&rsquo;imposent n\u00e9anmoins \u00e0 l&rsquo;utilisateur qui est invit\u00e9 \u00e0 s&rsquo;y r\u00e9f\u00e9rer le plus souvent possible afin d&rsquo;en prendre connaissance.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#f0f0f0&Prime; divider_weight=\u00a0\u00bb4px\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Description des services fournis<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p>Le site www.local-web.fr a pour objet de fournir une information concernant l&rsquo;ensemble des activit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9.<br \/> Charco Net s&rsquo;efforce de fournir sur le site www.local-web.fr des informations aussi pr\u00e9cises que possible. Toutefois, il ne pourra \u00eatre tenue responsable des omissions, des inexactitudes et des carences dans la mise \u00e0 jour, qu&rsquo;elles soient de son fait ou du fait des tiers partenaires qui lui fournissent ces informations.<br \/> Tous les informations indiqu\u00e9es sur le site www.local-web.fr sont donn\u00e9es \u00e0 titre indicatif, et sont susceptibles d&rsquo;\u00e9voluer. Par ailleurs, les renseignements figurant sur le site www.local-web.fr ne sont pas exhaustifs. Ils sont donn\u00e9s sous r\u00e9serve de modifications ayant \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es depuis leur mise en ligne.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#f0f0f0&Prime; divider_weight=\u00a0\u00bb4px\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Limitations contractuelles sur les donn\u00e9es techniques<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p>Le site Internet ne pourra \u00eatre tenu responsable de dommages mat\u00e9riels li\u00e9s \u00e0 l&rsquo;utilisation du site. De plus, l&rsquo;utilisateur du site s&rsquo;engage \u00e0 acc\u00e9der au site en utilisant un mat\u00e9riel r\u00e9cent, ne contenant pas de virus et avec un navigateur de derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration mis-\u00e0-jour.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#f0f0f0&Prime; divider_weight=\u00a0\u00bb4px\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et contrefa\u00e7ons<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p>Charco Net est propri\u00e9taire des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ou d\u00e9tient les droits d&rsquo;usage sur tous les \u00e9l\u00e9ments accessibles sur le site, notamment les textes, images, graphismes, logo, ic\u00f4nes, sons, logiciels \u00e0 l&rsquo;exception des sources appartenant aux clients de la soci\u00e9t\u00e9.<br \/> Toute reproduction, repr\u00e9sentation, modification, publication, adaptation de tout ou partie des \u00e9l\u00e9ments du site, quel que soit le moyen ou le proc\u00e9d\u00e9 utilis\u00e9, est interdite, sauf autorisation \u00e9crite pr\u00e9alable de : Charco Net.<br \/> Toute exploitation non autoris\u00e9e du site ou de l&rsquo;un des \u00e9l\u00e9ments qu&rsquo;il contient sera consid\u00e9r\u00e9e comme constitutive d&rsquo;une contrefa\u00e7on et poursuivie conform\u00e9ment aux dispositions des articles L.335-2 et suivants du Code de Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#f0f0f0&Prime; divider_weight=\u00a0\u00bb4px\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Limitations de responsabilit\u00e9<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p>Charco Net ne pourra \u00eatre tenue responsable des dommages directs et indirects caus\u00e9s au mat\u00e9riel de l&rsquo;utilisateur, lors de l&rsquo;acc\u00e8s au site www.local-web.fr, et r\u00e9sultant soit de l&rsquo;utilisation d&rsquo;un mat\u00e9riel ne r\u00e9pondant pas aux sp\u00e9cifications indiqu\u00e9es au point 4, soit de l&rsquo;apparition d&rsquo;un bug ou d&rsquo;une incompatibilit\u00e9.<br \/> Charco Net ne pourra \u00e9galement \u00eatre tenue responsable des dommages indirects (tels par exemple qu&rsquo;une perte de march\u00e9 ou perte d&rsquo;une chance) cons\u00e9cutifs \u00e0 l&rsquo;utilisation du site www.local-web.fr.<br \/> Des espaces interactifs (possibilit\u00e9 de poser des questions dans l&rsquo;espace contact) sont \u00e0 la disposition des utilisateurs. Charco Net se r\u00e9serve le droit de supprimer, sans mise en demeure pr\u00e9alable, tout contenu d\u00e9pos\u00e9 dans cet espace qui contreviendrait \u00e0 la l\u00e9gislation applicable en France, en particulier aux dispositions relatives \u00e0 la protection des donn\u00e9es. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, Charco Net se r\u00e9serve \u00e9galement la possibilit\u00e9 de mettre en cause la responsabilit\u00e9 civile et\/ou p\u00e9nale de l&rsquo;utilisateur, notamment en cas de message \u00e0 caract\u00e8re raciste, injurieux, diffamant, ou pornographique, quel que soit le support utilis\u00e9 (texte, photographie\u2026).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#f0f0f0&Prime; divider_weight=\u00a0\u00bb4px\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb link_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_2_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Liens hypertextes<\/h2>\n<p><!-- \/divi:heading --><!-- divi:paragraph --><\/p>\n<p>Le site www.local-web.fr peut contenir un certain nombre de liens hypertextes vers d&rsquo;autres sites, mis en place avec l&rsquo;autorisation de Charco Net. Cependant, Charco Net n&rsquo;a pas la possibilit\u00e9 de v\u00e9rifier le contenu des sites ainsi visit\u00e9s, et n&rsquo;assumera en cons\u00e9quence aucune responsabilit\u00e9 de ce fait.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ffcc00&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.21.4&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#81347f\u00a0\u00bb header_2_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb header_3_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb] Mentions l\u00e9gales Raison sociale : Charco Net Forme juridique : SARL unipersonnelle Adresse de l&rsquo;\u00e9tablissement : 2 rue Gabriel Bourdarias 69200 V\u00e9nissieux Montant du capital social : 10 000,00 \u20ac T\u00e9l\u00e9phone : 0472901085 Email : hello@local-web.fr RCS : Lyon B 443 945 191 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":900,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/870"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=870"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/870\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.local-web.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=870"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}